\section{Bruger manual}
Efter udviklingen af \texttt{VHDL} til hardware implementeringen og for vores vedkommende, dertil svarende \texttt{C-}kode til softwaren, skal man i Xilinx miljøet compile sit projekt for at få genereret en bit fil som man skal uploade til \texttt{FPGA} boardet. Ved kompilering af \texttt{C-}koden lægges det ned i \texttt{LC3-}computerens RAM. Når \texttt{C-}koden compiles, genereres en \texttt{.obj} (objekt) fil som skal køres på den i forvejen kørende \texttt{LC3-}computer.
Efter endt kompilering og upload af bit & .obj fil til \texttt{FPGA} board, hvilket principielt er en form for fejlfinding (idet der tjekkes om alle signaler og komponenter er korrekt sat sammen), er man klar til at spille spillet. Når ovenstående er gjort, uden compiler eller andre typer fejl er \texttt{LC3-}computeren kørt i stilling til at kunne køre selve spillet.

Det ser sådan ud når alt kompilering er ok:
figur~\vref{fig:photo}
\billede{!htbp}{0.5}{photo}{Billede af kørende spil}

Som beskrevet tidligere i rapporten, bruger vi et rat som input til at kommunikere med spillet og styre bilen. Rattet er et input signal til \texttt{LC3-}computeren og disse to moduler er sat sammen via et \texttt{Diligent FX2 MIB} board hvortil der er tilsluttet en A/D converter. 

figur~\vref{fig:photo-3}
\billede{!htbp}{0.5}{photo}{Billede af tilsluttet rat}

For at få en kort gennemgang af hvordan man spiller spillet, tjek venligst "Spil manual" afsnittet. 


\subsection{Spil manual}
\begin{enumerate}
\item[1. Forbind alle de nødvendige moduler sammen: PC, FPGA board, VGA skræm, rattet.]
\item[2. Højre klik på VHDL projektfilen(bit filen), vælg ”upload to FPGA board”.

~\vref{fig:uploadToFPGA}
\billede{!htbp}{0.5}{photo}{Billede af bit fil upload}
]
\item[3. Compilér C-koden og upload den genererede .obj-fil til LC3 computer.]
\item[4. Kør den genererede PC_Highscore.exe fil fra Visual Studio for at starte database applikationen.]
\item[5. Spillet er klart.]
\end{enumerate}

\subsection{Regler}
For at kunne spille, skal man bruge et rat som forbindes til FPGA boardet via en A/D converter. Bilen styres ved at dreje på rattet.
Man skal så vidt muligt undgå sammenstød med de andre biler på banen, i tilfælde af man rammer en af bilerne er spillet slut og Game Over vinduet vises. Man får 1 point for at overhale den gule bil, 2 point for at overhale den pink bil og 3 point for at overhale kampvognen. Når man er Game Over, kan man indtaste sit navn og få sin score på highscore listen. Ved at lukke dette highscore vindue, startes et nyt spil.
Hastigheden for de andre biler øges med tiden, således at man bliver udfordret over tid. 
%Efter hver runde kan man se antal af de modkørende biler man har passeret. 
Der er ikke multiplayer funktion i spillet, men det er muligt for hver spiller at indtaste sit navn efter spillet er afsluttet, dermed kan man se statistik for alle spillere som har spillet med.